蘋論：政權恐嚇警暴升級 走向國家恐怖主義 - 李平

蘋論：政權恐嚇警暴升級 走向國家恐怖主義 - 李平

少女右眼中槍、港鐵站被射入催淚彈、喬裝的「示威者」拘捕示威者、受傷示威者倒地哀求警察停手，一幕幕怵目驚心的警暴，令警隊記者會火爆幾近失控，但警隊只承認有警員喬裝不同人物，迴避涉事警員濫權濫暴問題，而中共更把香港反送中風暴定性升級為「出現恐怖主義苗頭」，赤裸裸地為暴力鎮壓製造藉口。中共、港共不停以武力鎮壓、經濟墮崖恐嚇港人，警隊不停升級暴力，甚至威脅或已經在商場、屋苑、地鐵站展開無差別攻擊，已接近一些學者對國家恐怖主義的定義，如此製亂者何以止暴制亂？

定性升至恐怖主義 逼示威者投降

警務處副處長（行動）鄧炳強昨日面對記者連番追問，只強調喬裝成不同人物的警員不會挑起事端和參與非法行為，但拒絕回答何時派出卧底及卧底人數，未能解釋警員喬裝的不同人物是否包括示威者，甚至他所指的核心暴力人士，未能釋除公眾對警方派卧底挑機及分化示威者的質疑。

而國務院港澳辦發言人昨日也在北京宣讀措辭嚴厲的聲明，譴責香港示威者用危險手段攻擊警察，喪心病狂，並開始「出現恐怖主義的苗頭」。他又指，香港已經走到一個重要關頭，止暴制亂和恢復社會秩序是香港當前壓倒一切、最緊迫的任務。

中共港共一邊高叫香港要止暴制亂，並以黨官警黑勾結的暴力恐嚇示威者，以香港經濟墮崖式下滑恐嚇市民，企圖快速維穩，另一邊就對市民的五大訴求零回應，林鄭月娥上周五更聲稱示威者對香港社會沒有建樹，繼續向市民發出挑釁，刺激示威者升級抗爭。

尤為無恥的是，中共港共不斷抹黑反送中示威，定性從暴亂升級至顏色革命，又升級至恐怖主義，無異於要把示威者推向只有無條件投降、沒有訴求可談的牆角，掩飾政府拒絕聽取民意的罪責，掩飾政府拒絕承擔為社會和解、恢復社會秩序創造條件的責任。

中共對香港示威者的攻擊，也完全違背國際社會對恐怖主義是針對平民的暴力襲擊的認知。事實上，反送中示威者，包括勇武抗爭者，雖然與警方屢爆衝突，但哪怕被驅趕到沙田新城市廣場內作困獸鬥，也沒有攻擊平民、商舖。反而，元朗、荃灣、北角一再發生針對市民的無差別攻擊，較合乎恐怖襲擊的定義，而政府、警隊，甚至中聯辦，都難辭其咎。

強制接受維穩政治 中共賊喊捉賊

中共的攻擊更有賊喊捉賊的意味。美國政治評論家、《恐怖主義文化》一書作者杭士基（Noam Chomsky）認為，恐怖主義是「利用強制手段針對民眾，以期實現政治、宗教或其他目的」，國家也可能是施襲者，並稱之為「國家恐怖主義（State terrorism）」。《ISIS：恐怖之國》（ISIS：The State of Terror）作者之一伯格（J. M. Berger）6月在英國一研討會上也批評，有聯合國成員國本身正透過抹黑少數族裔為極端主義者，對他們施以恐怖主義式的攻擊，譬如中國對付維吾爾人、緬甸對付羅興亞人的手段。

中共港共的所做所為，不正是企圖把新疆的維穩手法搬到香港嗎？不正是強制港人接受其一黨專政、維穩政治，走向國家恐怖主義嗎？而香港警務處、保安局去年先後有高層率隊訪問新疆，交流反恐戰術、模式，甚至去考察新疆再教育營，難道，新疆的今日，就是香港的明日？這不是逼香港市民、公務員更堅定地與暴政暴警割席嗎？

周一至周六刊出
李平

下一則
下一則
江湖滾熱辣 (尊子)

813．癱機場

816．擠提日